點解男人咁鍾意黑絲？

首先，如果你打算反駁我標題既立論：唔係個個男人都鍾意黑絲（所以我無話全部）、我唔鍾意黑絲但係我鍾意白絲／紅絲／橙絲／灰絲／肉絲／黃絲／藍絲／粉絲……（黑絲is just a symbol），你可以慳返啖氣，返上一頁睇其他野。好，家下入正題。

小弟作為一名人類學的學生、師承人類學之父法國學家李維－史陀1)，對於人類社會風俗習慣有一定既認識，以下我將會從人類原始社會既習性，輔以現代文學理論其中一大支柱結構主義，分析到底點解男人會鍾意黑絲。

如果你睇完上面果段，居然仲選擇睇落去，閣下一定係一個道貌岸然既咸濕偽文藝青年，試圖為自己一D被社會貶為怪異既性慾幻想，尋求一個支持自己既學術理論。唔緊要，明白既，搵食啫。人為咗係社會上生存，無可避免要戴好多個假面具，係其他人面前隱藏真實既自己。無錯，係每個人都係咁，男人係咁，女人亦都係咁。絲襪，就係女人其中一個假面具。

我地首先假定「男人鍾意黑絲」呢個論點正確，咁我地要解決既問題，就係「女人點解要著黑絲先？」其實就得三個可能性既啫，一，女人因為「男人鍾意黑絲」而抗拒著黑絲；二，女人因為「男人鍾意黑絲」而著黑絲；三，女人著唔著黑絲根本唔關男人鍾唔鍾意事。

首先駁斥第一個可能性。如果女人因為「男人鍾意黑絲」而唔著黑絲，代表住著黑絲對於女性係有損害（而且可以合理推斷呢種損害源自男人對黑絲既喜愛），但事實上我地幾乎每一日都見到有女性著黑絲出街，若然著黑絲真係損害女性權益，斷唔會有咁多人自願著上黑絲，所以我大膽否定呢個可能性。如果第三個可能性係啱，但係喺我地假定左「男人係鍾意黑絲」呢一個前提底下，如果亦都有女人係著黑絲既話，即係代表住女人對於「男人鍾意黑絲」呢樣野基本上係唔抗拒，唔會因此而唔去著黑絲，而我地亦可以推斷到喺呢個前提底下，女人著黑絲並唔會對自己既利益有損害（因為如果有損害就唔會著啦）。剩返第二個可能性，女人因為「男人鍾意黑絲」而著黑絲。假設呢個可能性成立既話，代表女性從「著黑絲」呢個行為當中，可以獲得利益，而且利益主要來自男性。因此我地必須要搵出女性著黑絲到底有D咩好處。

兩性關係自古以來都係權力鬥爭既結果，女性主義尚未抬頭之時，女性既政經地位遠不及男性，而男性亦將呢種權力牢牢掌握係自己手中。女性為咗分享呢種權力既成果（金錢、身份地位等），唯有用佢地既天賦－－自己既身體－－黎作為佢地既籌碼，以從男人手中交換佢地所渴求既野，而呢種行為直到現代社會亦都屢見不鮮。可能有讀者會challenge我：喂你咁即係物化女性啫。無錯，呢個的確係物化女性既行為，但如果你根本意識唔到呢個行為係物化緊女性，其實你係唔會有個自覺去改變，所以點解我特登講出黎就係咁解。但係好老實講，我並唔認為女性以身體交換自己想要既野有咩咁不道德。不過要詳細講呢點就會離題萬丈，所以我地都係返去正題。如果女性為左爭取自己想做既野，係以自己既身體吸引作為手段，咁好明顯，女性要做既事就係增加自己既吸引力，而著黑絲就係增加吸引力既其中一個方法。

去到呢度，我地又返返原來既問題：咁究竟點解男人鍾意黑絲先？第一個原因，正如上述所講，絲襪係女人既假面具，夠假。所謂既假，唔係話你要去整容乜乜乜，亦唔係話著左黑絲睇落瘦D（咁可能都有少少關係掛），而係話，當你著左黑絲之後，絲襪既黑色完全遮蓋住你一雙原本係肉色既腳（你可能話呢個黑絲理論未必適用於黑人女性，但係試問呢個世界上有邊個黑人既皮膚係可以黑得過一對黑絲呢？），呢一種既反差正正就會挑起人既好奇心，繼而對你雙腿以至成個人產生興趣，背後既理論係來自俄國形式主義評論家什克洛夫斯基所提出既陌生化理論，中心思想就係指出，人類對於習以為常既事物並唔會有太大既感覺，反而當呢D普通既事物以一個出乎意料、怪異甚至係荒誕既形式再現既時候，我地既大腦需要比平常運算更加多先可以解讀既話，咁我地就會對呢樣「陌生」既事物產生興趣，甚至會從呢種要花腦筋既思考當中得到快感。

文學上有非常多既例子，例如魯迅先生既著名短篇小說《阿Ｑ正傳》，〈序〉入面以相當既篇幅介紹使用「正傳」既原因以及阿Ｑ既來歷，就係極佳既例子。而當然，單係文章名稱有「Ｑ」呢個英文字母，就已經係一個好好既例子。而其他藝術方面，拎個近期D既例子黎講，就係李逸朗翻唱經典名曲〈傻女〉既手法，而效果大家亦都有目共睹。再引申落去，某程度上亦可以解釋到黃子華所講既「人生不如意事十常八九」點解實際統計上只係「十常一二」。2)概括黎講，所謂陌生化就係將一D平常你睇慣睇熟睇厭既野，以一個新既方式（通常會係比較繁複）再現，令你重新認識呢樣野，從而產生快感。

情況就好似你行行下街，見到有個人行為舉止比較奇怪，例如一個男人一路行一路搲佢下體（大部分人都唔會咁做丫？），又或者係一個女人係咁揸自己對波（都無乜人當街當巷做下話？），甚至係有人突然好大聲鬧佢隔離條友。當下你好容易比呢D野吸引左你既注意力，但係細心諗下，其實呢D行為又有幾咁出奇先？喂你痕唔會搲既？只不過依家唔係背脊痕係春袋痕咁解啫；揸波都係求快感啫，哦你玩電話轉珠Candy Crush就得，人地揸兩下波你就有意見；鬧交都係正常社交行為啫，講野大聲D其實都唔係罕見丫。個癥結就係在於，呢D好平常既行為，出現左係一個你意想不到（或者好少會發生呢D事）既場所，因而令你產生好奇心，吸引到你。同樣，係我地既認知當中，腳就緊係肉色架啦，依家有個黃人／白人女性居然有對黑色既腳，完全係違反左我地普遍既認知，就係呢一下細微既吸引力，擴大到後來既性吸引力甚至係迷戀。

Hello無圖

如果只係與自然不同就能夠吸引到人，咁又點樣解釋一D行為舉止既人我地有時會認為佢係精神有問題，反而更疏遠佢呢？用返我上集既例子，一個女性行街揸自己對波可能有人會認為係性挑逗，有性吸引力；但如果係個麻甩佬搲春袋就十之八九既人都會覺得佢係變態、性騷擾。2)係度容許我再解釋多少少陌生化理論。陌生化理論並唔係話你用天花龍鳳既方法描述一舊屎，嗰舊屎就會變成價值連城既黃金。你陌生化嗰樣事物（客體）本身都必須要有一定既藝術價值，你所用既繁複表達手法只係逼使受眾跳出對客體既有印象，重新認識客體既美。當然，現代藝術無野係無可能，話唔定遲下有條友整左個糞便雕塑，之後拍賣會上就會出現一班痴線佬競投一舊屎既歷史畫面。換言之，我既立論基礎係雙腳本身就有其美觀、吸引之處，套上黑絲只不過係令人重新去感知。稍後我將會就呢點作解釋。

點解我單單指出黑絲（絲襪）呢一個陌生化既手法呢？如果只要令一雙腿變得唔同顏色，咁著條褲都搞掂啦，使乜搞咁多花臣！無錯，著褲亦都係得既，但係一定要緊身。點解？絲襪同緊身褲除左都係用對腳去著之外，有一個最大既共同點：貼身。貼身既絲襪（緊身褲）可以突顯出腳既線條，令人更加容易聯想到眼前既係一對腳，而唔係套左條褲上去既兩碌柱。你最終要表現出既，係一對似腳但又好似唔係腳既腳，如果只係著一條普通既褲，突顯唔到腳既線條，當然，咁樣對大腦黎講的確係好陌生，但係就係陌生得濟，無左腳本身既美感，更遑論係增加性吸引力。而點解我既題目唔set做緊身褲而要係黑絲呢，除左個人喜好之外，亦都係因為絲襪始終一定比緊身褲更加貼身更加薄更加突顯出腳既線條，所以我選擇以黑絲為題。另外黑絲呢個符號其實都有一重既隱含意義，後面會講解下。

去到呢度，我地就面對一個不得不解決既問題：雙腳既美感到底從何而來？

異性戀男性觀看女性大致上有四大評分方向：樣、波、籮、腳。3)樣，唔需要多講，正所謂「You face, your fate」；波，亦唔需要多講，有心理學家指出其吸引力源於人細個既時候接受母親哺乳；籮，傳統認為與生育能力有關既身體部位（錯唔晒，因為盤骨較大的確有助生產），亦有研究指出其吸引力源自同波相似既外形同質感；腳，乍看之下，好似同生育、性愛無乜關係，但我認為腳既吸引力係來自男人對個閪，即係女性生殖器既渴求。

首先我地返去原始社會，即係用樹葉、獸皮黎當衫著咁既時代。喺嗰一個時代，衣服所遮蓋既身體部位同依家都係差唔多，主要係遮住胸口同埋下體4)，而呢兩個地方係最容易分出男女之別既部位，即係第一性徵（生殖器官）同主要既第二性徵（胸、臀）。點解要搵野遮住呢？有兩種講法：第一係靠遮住黎突顯出呢兩個部位，尤其是生殖器官，以吸引異性交配；第二係要隱藏自己既發情期，拿男人易解釋啦，就係隱藏自己扯旗，咁女人呢？你可能諗，照道理應該係要隱藏自己下面濕晒掛！但係我認為其實係想隱藏自己M到，以保存自己既性吸引力，因為M到就係代表呢個女人暫時唔能夠受孕，當然以現代既觀點可能會係：屌你正呀喂唔使戴套，但你要留意我地係講緊原始社會，喺呢個context底下，（暫時）無生育能力既女人係無咁吸引既。不過無論係邊種講法，結果都係一個，就係我地會用衣物遮住下體，而遠古時期下身既衣物，當然就係一條裙。

但係單靠一條裙係唔能夠完全遮蓋下體，尤其是當女人坐低既時候，呢個時候為左達到「遮住下體」呢個目的，女性好自然會用對腳幫手－－可以係雙腳拍埋D，又或者係翹腳。呢個時候，男人既注意力就會比女人對腳不尋常既舉動而吸引住，心理上對眼前呢對腳產生左移情作用，將對閪既渴求轉換成對腳既欣賞。另一方面，異性戀男人雖然會被女性生殖器所吸引，但由於衣服既出現令到男人無辦法直接望到個閪，然而呢種動物既本能根深蒂固，難以從男人既潛意識中移除，於是乎當男人對眼不自覺睄到女人下半身，佢需要一個理由去合理化自己既行動，佢唯有說服自己對眼係被女人雙腿吸引到（因為條裙遮住左個閪，你無理由話自己因為比一D自己都見唔到既野吸引到所以去望架嘛）。

講到裙，大家可能已經諗到短裙、黑絲、長腿，甚至係拉起條裙直接扑野。但係作為一個生活喺現代社會既虛偽都市人，一定唔可以咁直接既。間接少少，我地講下走光。點解男人會鍾意睇女人條匿藏喺裙底下既底褲？除左想藉機觀察下個閪形（多數只是FF）之外，最重要既係呢個係一種冒險。喺似有還無、欲蓋彌彰、瑕不掩瑜既環境下，你透過僅僅幾平方厘米大小既空隙，窺探到你眼前既女人特登用條裙黎遮住既秘密，「無意中得知其他人既秘密」，就係呢種快感令人陶醉。我地跳返去原始社會既環境，頭先講到當時下身既衣物就只係一條裙，情況就好似現代社會咁，男人會去「裝」女人裙底既動機其實就係呢種冒險既感覺。再加上原始社會既男人主要係負責狩獵既工作，對於黑暗處會提高警覺，因為動物要匿藏多數都係匿喺暗處。面對眼前如此陰森既三角地帶，裡面仲要收藏住人類傳宗接代既秘密，你叫男人點能夠抗拒？而男人雖然焦點可能放喺裙底，但係周邊既野點都會睇到，由於你多數點望都望唔到個閪，於是你就會將個閪附近對腳作為一個替代品，慢慢形成戀足既出現。

當然，題目講到黑絲，無理由淨係講腳既。上面講到黑絲作為一個符號，其實隱藏左D訊息，呢點就同我剛才講到既「原始社會男人負責狩獵」有關。顏色對於人類黎講係一樣好象徵既符號，例如好老套咁講，紅色代表危險、藍色代表憂鬱等等。當然顏色既象徵意義理應同社會環境或者身處既文本有關，例如對於郊野地方既人黎講綠色可以係代表舒適既自然環境，但係如果係放喺七八十年代既鬼片入面，綠色就可能代表驚慄。但無論如何，黑色對於任何人黎講，必定會有一個共同既體驗：黑暗、黑夜。人喺黑暗當中由於睇唔清眼前既野，所以會加倍留神，對於未知既事物，好多人有不同既反應，興奮、緊張、驚慌，但係共同既係－－神秘。所以，當黑絲套上女性雙腳之後，除左將雙腳陌生化之外，同時亦都增添左一份神秘感。而男人（不論係天性使然定係基於社會建構）作為狩獵者，對神秘感有所憧憬不難理解。另一方面，伴隨住黑絲出現既多數係短裙或者短褲，較短既下身衣物意味住女性既下體受到較少保護，而下身既暴露範圍亦都較多，對男人既吸引力因而增強。當黑絲同短裙短褲同時出現既次數越多，兩樣野既關係越緊密，黑絲呢一個符號再唔單止象徵住一對黑色絲襪，同時亦都象徵佢既副產品－－短裙或者短褲，當男人解讀黑絲既時候，會想像埋女性除左黑絲之外下身既衣物配搭，得到既訊息係著黑絲既女性下身受到較少保護，向之侵略既念頭發大，性吸引力因而產生。

D死人隔行搞到我以為有圖片
點知F5 極都冇
再QUOTE睇下你SOURCE 原來都係冇圖
晒鳩左我5分鐘時間F5 兼 REPLY
叫你老母出來道歉啦

垃圾廢文

屌你老母無圖

Too long didn’t read

無圖
Too long didn't read
終極垃圾post

欣賞你嘅分析

論文都要有一兩張圖既
否則都難以坐定定睇晒你全篇文

示意圖：

利申： 變態心理學拎F

lm

粉紅絲點解釋？

巴打睇晒樓主篇野？

因為黑絲好撚正

主要都有睇

TL;DR

Too long didn't read

樓主有無懶人包，學術角度睇落去好似唔錯

黑絲誘惑！剖析男人難以抗拒愛黑絲襪的4大原因

Tldr

做乜鳩

無圖真係唔知

too long dont read